點解呢家重入市唔租樓

唔睇都唔知呢家九龍站上蓋四十幾蚊呎租已經有交易
樓市呢家重係冇咩點落到 點解唔去畀兩萬幾蚊租住擎天半島等個市生返先？
點都好過拎去供咩掃管笏啲咩上源 oma 珺瓏灣呀嘛

可以呀
等一年 淨係租金都去咗廿幾萬
兩年就四十幾萬
你敢唔敢等落去？

咁你唔拎去租都只係拎去供
咁我真係覺得55歲供完同56歲供完冇咩分別
我重可以同阿仔講老豆當年住凱旋門有幾好住

有錢咪買囉

唔係邊有錢利益輸送

見好多人都有上車困難嘅問題

講多兩句okay?有啲玄

甘要同阿仔講就係因為當年老立住左一年凱旋門,所以吾夠錢買三房,只可以買一房

你拎嗰廿幾萬過大海？
點加先可以加多兩間房出嚟？

你現實生活係點讀 "呢家" 呢個字 ?

明明係依家或者宜家

你有鄉音 ?

咁你唔拎去供都只係拎去租
租樓咋喎 咁都可以同呀仔晒命

大把人租豪宅

照你咁講個經濟理論就係有首期即買樓啦

咪個個好似你咁單純先成堆人幫班藍絲業主接火棒囉

供得起買得起 而又有自住需要 咁點解唔買？
你知唔知咩係qe 知唔知而家供樓息口幾平 知唔知供求已經失衡
定其實你根本唔憂住 有屋企人依靠所以先諗得咁簡單

曉廬半棟都係發展商放租 我都覺得班租戶會畀個仔埋怨唔生性

咁你又知唔知QE啲錢流入邊度 香港點睇呀息口平 照你咁講全世界樓市gogogo 日本 中國 美國 3個QE大國狂升啦 中國係依排升番少少

唔好識少少理論野就上黎講到 1+1=2 咁 害死唔少on9仔

我地邊個岩同錯, 升同跌唔緊頭

最撚嬲就係神又係連登 鬼又係連登 講撚到黑警港共日日殺人咁 買你老母咩買 除非你地係純粹9up當玩 覺得政府根本唔係咁啦 一邊大屌 一邊幫啲藍絲業主賺錢 係你地先會做

講到尾 唔知自己信念係咩 口裡說不 身體卻幫襯藍絲同政府 抵你地依一年俾人禁住打 拉撚左成萬人都黎都係得個吉

呢家租賃重平過銀行息口 點解唔租？

你租幾多厘？
而家供樓息口幾多厘？

你又何嘗唔係幫藍屍供樓呢

你拿左一年錢去租凱旋門
當月租2萬, 1年都洗左24萬,呢24萬好影响你首期可以買幾大單位
重有時間值, 你一年時間冇買樓, 樓價就升左1年, 1年升幅幾多你追吾追到？

做咩咁勞氣
買咪買 唔買咪唔買囉
無咩所謂 人人都係為自己決定負責

租樓唔係幫藍絲業主賺錢 ?

偽名題

一係就移民 咁都唔洗同支共有瓜葛

租樓係幫佢賺
但唔係一次過俾double cash人地
你自己諗囉

妖 人地啱價賣得出就收返你租緊單位嚟賣架啦

租得俾你就係收租盤

呢個市賣家主導

你買家控制到乜野

租定賣都係供養業主 財團同港共

不用分得那麼細

人哋target比有錢佬嘛 人哋做生意賺到錢 舊錢跑得贏買樓咪租囉 無問題
但如果自己係普通打工仔 我唔會傻撚到用咁多錢去租兩年豪宅住囉 然後同人show off囉
咁可能你投資有道 可以跑贏樓市 咁係ok無問題

依度好多aa狗同打手㗎
你叫人唔買樓，尤其唔買新盤，追住你嚟屌啊

都係睇返中原成交價 同一size近期有單1700萬成交
除返2萬5得嗰1.x厘 重未計你管理費差餉利息

租真係係抵到仆街

咁租都有佣啫...

有人覺得月租2萬唔係錢
有人覺得2年24萬好L多，1蚊都要慳落首期

新盤和味啲，又要交數

1年

三房邊做到8、9成按 嗰間房你要托現金去買

市好租賃正常我當然唔反對買樓 但呢家唔跌都已經好叻仔

學術性探討啫 我又冇利益關係

我係回緊上面個手足

我都同意cash is trash 但你拎嚟買黃金都好過係到博

如果真係租到 咁你有著數喇

Niggar

我fd租咗間四百幾呎兩萬蚊 葡萄到暈 我有需要我衝咗搵經紀啦
我真係諗咗好耐好唔好租嚟當迷你倉

租凱旋門做迷你倉
真大户

大西北鄉下口音 梳

係你自己困難啫，個樓市升到咁，睇唔到有咩困難

Li家

咁誇張咗啲嘅
咁拎嚟做playroom囉 出面都要幾舊水啦
租間凱旋門嚟圍內玩真係幾過癮架

最好租樓都唔使租，住天橋算

廣東話係有 依家同宜家

無 li 家

Li 家係得 " 呢家野 "

愈升愈唔困難 清呢啲資產階級真係離撚哂地

班租戶會畀個仔埋怨唔生性
人地筆錢放落生意/投資度揾仲多
豪宅d租仲要咁平 (對比個樓價)

你買樓，供mortgage，一年利息都幾十萬，冇乜分別。睇吓你係直接俾錢銀行定經業主手俾銀行

越多人買先會升，你睇下d新樓推出係要排隊買就知香港人買樓真係買棵菜咁輕鬆

其實，講到尾都係睇後市同利率…

如果真係睇淡後市，依家九龍站上蓋單位租金回報2％左右，個市一回，價格調金額，應該夠你兩年租金加交易費用…

當然，如果樓價調整頭向上，你會又蝕咗租金、交易成本，仲會更難入場…

買咗樓 守佢3年我可以選擇賣 當然唔係包賺啦 當5成機會賺或蝕
但租3年樓 我一直只係買個使用權 係純粹支出 輸晒成個租金支出喎
真係無乜分別？

守3年5成機會賺蝕？
講真 樓價一跌 個盤就無咁快甩到手
個個都想睇多陣 等平啲
你以為3年後一定有人接你貨？

巴打，你做到每年5-10%回報？不如我跟你搵食啦…

我意思係 3年後 唔敢講樓升或跌 當一半一半機會
都起碼叫做有賺既機會
但租金完全係支出 唯一博佢 就係後市跌 先租後買
但萬一樓價後市唔跌呢？

喺連登係勸唔到人唔好入市
放長雙眼睇佢地十年後點樣日日叫春

"輸晒成個租金支出"係為因個個人都覺得3年後樓價係更加高遮
如果3年後樓價係更低 樓盤更多選擇既
要比較既就只係租金同供樓個分別
而家租樓的確好平 問題係香港太多有錢人 有首期又負擔到個個都搶住入市

因為樓價只會升, 唔會跌...

不能同意更多

決定租or買係視乎每個家庭既能力同埋用錢習慣

根本冇話岩唔岩

唔知點解成日有呢d post

你地快D買啦，有一個買咗來住，租盤供應無變，租務市場就少一個需求，租金就多一個下跌壓力，我租樓又可以再平D

或者咁講 當你博後巿跌 你有首期 有機會既時間
你有冇諗過 個經濟係點 銀行借唔借比你
息口又會係幾多 我都覺會平穩/微跌
但你要大跌去入市 你有冇足夠嘅能力去借同還

fullpay除外

人哋租得起但買唔起嘛
做生意要留返足夠流動資金，用曬呢做首期好危險

要提醒一下各位巴打，香港過去幾十年大部份時間樓價係升多過跌，所以容易令人覺得，如果夠錢，而息口唔係反常咁高（扣除通脹再加1-3%），就應該上車…

只要唔係摸頂兼斷供，好少會奶嘢嘅…（如果以過去嘅市況，就算不幸摸頂，只要頂佺五至八年又會追返上嚟…

不過問題嚟喇，依家環球經濟咁不明朗，大陸又好似好大鑊，香港樓市長期向上個勢，會唔會已經走到盡頭，或者就嚟走到盡頭呢？我就木宰羊啦…

會唔會只係你生活圈子既朋友係咁？
因為我身邊朋友同同事都比較富貴，個個都可以輕易入手買樓。

有物業VS無物業
需要討論咩?

買樓幾時要貼地
this is HK

接受現實啦連登仔

態度正確✅

三年前咩價？ 再三年前咩價？
我就唔信3年後平得過今日

你唔好同個仔講呀，連登屌人窮唔好生仔，你租完凱旋門重要同個仔講

先再入市囉 啲租金咪當對沖咗
其實我開post係想講租務市場比起買賣呢家化算好多 冇咩必要驚買唔切咁

可能係 但個個都輕鬆購入凱旋門級單位？

屌 我個fd成日屌佢老豆點解住畢架山峰嗰陣唔買佢
希望我唔係下一個

如果我屋企人都住屯門
同埋由細到大住屯門
我都唔介意買新盤

自己負擔到 又供得起 其實幾時都可以買

我果到租要一萬蚊, 而家供樓都係萬一
咁我仲租?

但你揀掃管笏定九龍站？

要平衡每年10%？易到你唔信呀！

咁呢家apple to apple咁比
禁過下個按揭計數機
咁25000月供就大約係700萬樓做8成按
咁700萬可以買到啲咩樓 我就求其係啲地產網到碌兩碌

就大約係450呎綠楊新村

咁呢家問題嚟啦
你就想搬出嚟住
咁呢家有兩個選擇
一係就比140萬首期 再加每月25000供450呎綠陽新村
一係就每月25000租620呎擎天半島

你都係揀買樓？

租450呎綠楊新村

加多少少4000蚊有同樣呎數凱旋門喎

今個回合aa 同淡友打和啦

其實財富點運用，係個人自由
人生，從來都只係一場支出遊戲

10幾萬去租House，都一樣有人租啦

450呎綠楊新村洗鬼兩萬租
萬6到姐

咁佢都寫到明16,629

nigger

我會揀村屋連天台或者花園
其實講到尾係你想追求啲咩
你想住大啲, 咁咪租囉. 你想投資, 咁咪買囉. 呢個就係人生.
就好似有人旅行鍾意窮遊, 有人鍾意享受, 無話邊個啱邊個錯架喎.

呢撚完家未
睇到躁
痴脷筋？

銀行利息夠唔夠cover 租金？諗掂數咪去馬囉
另外冇左租租業主(樓契都冇唔算）點算 咁邊個先係客仔？
銀行 業主 定租租？

其實qe 唔代表一定升硬
要qe 再加埋牛市 先有咁嘅效果
你睇吓日本 作為 qe 始祖 佢哋房地產咁多年有冇升到爸爸聲
就算美國初期 qe 房地產都係一潭死水
有啲州 like 俄洲 完全唔受qe 推動房地產
qe + 熊巿 其實都係死硬

Nigga唔打 打chigga

瞓住天橋底同個仔講？

九唔答八 邊個developer邊個唔係藍？你咁講以後唔洗買樓 訓街啦qe完樓市gogogo係必然，qe本意要令人人asset多左然後trigger啲人消費，點知個個人儲錢，買股票買樓避險，變左一面倒去晒investment，樓市上係一能定。 淨係講係香港買美債 美股既香港人同大陸人嗰度都唔知幾多億啦大佬，hole cash啲錢一定會depreciate，買樓只係其中一個instrument黎咋大哥，有買開美股既都會知啦。你條柒碌一係書都未撚讀完就鳩噏 一係就戇鳩 乜撚柒都要扣去做呢樣唔夠黃 做呢樣又幫左啲藍絲

講極都唔明。買樓俾息銀行一樣係完全支出

如果無沙士3.0咁依加係入市好時機
反正依加0確診樓價一定唔會跌做負資產
建議巴打們大手入市
有錢齊齊賺

有淡友真好

租同買冇話岩定錯嘅，兩個market嚟。
25k租Sorrento賺咗個居住環境同質素，但樓市繼續升就只會越嚟越難追

25k供綠楊呢啲殘舊嘅屋苑聽落係好痴線，但樓市繼續升嘅話，基本上都唔會輸錢。

冇人知樓市會升定跌，所以自己覺得合理就得。

租左po上網先開post喇

其實買樓 買咗層樓唔係一勞永逸架
要交地租差餉管理費 每十年大廈外牆翻新
廿年間屋點都要大裝修一次